\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/1Enanos}
\end{figure}

\subsection{Enanos}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{No se puede ser una nación de verdad sin cerveza y minas. Ayuda tener algún tipo de torneo de lanzamiento de troncos, o una fábrica de hachas de hierro, pero como mínimo necesitas cerveza.}{Fharan Impactrueno}
\medskip

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[height=7cm]{_img/1_Personaje/1EnanosEscudo}
\end{figure}
\medskip

Los audaces enanos son una antigua raza descendiente de los Terráneos, unos seres de piedra creados por los titanes cuando el mundo aún era joven. Estos antecesores sufrieron una transformación que convirtió su tez pétrea en piel carnosa por efecto de lo que llamaron «la enfermedad de la carne». Se autodenominaron a sí mismos «enanos», y esculpieron la grandiosa ciudad de Forjaz en los picos nevados de Khaz Modan.

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/1EnanosB}

\subsubsection{Un legado recuperado}
Impulsados por el deseo de rellenar las lagunas en su pasado, los enanos organizaron una grandiosa misión de exploración sin precedentes. Viajaron por todo el continente buscando señales de los Titanes, los supuestos creadores de los Terráneos.

Como resultado, se pueden encontrar puestos de avanzada enanos hasta en los lugares más remotos y desolados de Azeroth. En ellos, los enanos investigan secretos de tiempos remotos, u organizan expediciones en las que eliminar a sus enemigos para continuar su búsqueda.

\subsubsection{Clanes}
Tiempo atrás, los enanos de Forjaz vivían bajo un único estandarte, pero eventualmente la población se dividió en tres facciones.
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 2
\paragraph{Barbabronce}
Los enanos Barbabronce son robustos y fuertes. Es el clan más militarizado y sus miembros son aficionados del combate. Viven principalmente en la ciudad de Forjaz y en las montañas nevadas de Dun Morogh y suelen tener coloraciones más claras que el resto de su raza.

\paragraph{Hierro Negro}
Los enanos Hierro Negro son ágiles y astutos, por lo que prefirien un enfoque menos directo en el combate. No tienen reparo en recurrir a las magias más ocuras. Por lo general, tienen la piel de color gris oscuro y el pelo negro como el carbón como resultado de habitar las grietas más profundas de la montaña.

\paragraph{Martillo Salvaje}
Los enanos Martillo Salvaje son indomables y feroces. Viven en las colinas y riscos que rodean Forjaz, prefiriendo centrarse en sus propios asuntos y costumbres chamánicas. Son más altos y delgados que el resto de su raza, tienen la piel bronceada y, a menudo, lucen tatuajes tribales.

\subsubsection{Nombres}
Los enanos suelen tener nombres que reflejan la naturaleza robusta de su pasado. Algunos apellidos fueron obtenidos como recompensa tras una gran hazaña o en recordatorio de algún acto infame, y pasaron a formar parte del legado familiar al transmitirse de generación en generación.
\begin{description}
  \item [Nombres masculinos:] Barab, Aradun, Thorin, Magni, Lonch, Wendel, Hagrim, Irmirn, Bhaduk, Godril.
  \item [Nombres femeninos:] Chise, Helge, Ferya, Furga, Krona, Imli, Modgud, Illia, Somdunn, Thanmu, Eniss, Nanla.
  \item [Nombres de familia:] Forjatruenos, Filomordaz, Martillogris, Barrigabarril, Corazafirme, Marid.
\end{description}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/1EnanosB2}

\subsubsection{Cultura}
\begin{description}
  \item [Aspecto físico:] Suelen medir entre \numlist{1.2;1.5} metros y pesar unos \num{70} quilos.
  \item [Ideología.] La mayoría de los enanos tienen un fuerte sentido del deber y del honor. Creen firmemente en los beneficios de una sociedad ordenada de manera justa cuyos beneficios se compartan entre todos.
  \item [Idiomas:] Dominan tanto el común como el enano.
  \item [Recursos propios:] Usan frecuentemente carneros como monturas.
  \item [Vida.] Los enanos maduran al mismo ritmo que los humanos, pero envejecen más lentamente. Se les considera jóvenes hasta los \num{40} años y, de media, viven unos \num{320}.
  \item [Clases.] Aunque los valientes guerreros son la clase más común en esta raza, la variedad cultural aportada por cada clan les permite dedicarse a cualquier clase o profesión. Incluso los brujos, rechazados por la mayoría de enanos y razas de Azeroth, pueden encontrar un hogar entre los Hierro Negro.
\end{description}

\subsubsection{Rasgos Raciales}
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 3
\begin{description}
  \item [Piel pétrea.] Tienen ventaja al usar Supervivencia o resistir venenos.
  \item [Poderío de la montaña.] Obtienen un punto extra de Daño al atacar con armas.
\end{description}

\subsubsection{Conocimientos}
\begin{description}
  \item [Expedicionario.] Tienen ventaja en las tiradas de Erudición relacionadas con la arqueología, geología o historia de Azeroth.
\end{description}

\subsubsection{Sensibilidad Mágica}
Cuentan con una habilidad innata para percibir magia elemental y son resistentes a ella. Es decir, que siempre le restan un punto al Daño recibido de este tipo.

\clearpage
